堅食雞: 肯德基成立「KFC Gaming」部門欲進軍遊戲圈

近日，肯德基開通的神祕 Twitter 帳號「KFCGaming」發表了官方宣傳影片，表示「有一些重大消息將在未來發表」。影片中，肯德基上校以經典白鬍子形像出現在《要塞英雄》、《絕對武力：全球攻勢》、《當個創世神》等遊戲中，還惡搞 WWE，以拳擊手形態暴打其競爭對手麥當勞叔叔。早從 8 月 30 日起，「KFC Gaming」就開啟了文字的進度條倒數計時，目前倒數計時停留在「91.69%」。

這一系列動作，似乎暗示著肯德基即將進軍遊戲圈的信號。隨著肯德基營運商百勝餐飲在雪球上轉發相關消息，這一猜測也被進一步證實。至於究竟要以何種形式進軍遊戲圈，肯德基目前沒有做更多透露。

從肯德基「大費周章」的前期宣傳動作來看，應該不是簡單的線上線下聯動或品牌合作──肯德基這是要自己做遊戲了。餐飲與遊戲行業看似不搭邊，實際上兩者之間有相當多可結合的點。

早前曾有過餐飲企業做遊戲的先例。2014 年，美國丹尼斯餐廳（Denny’s）為了宣傳推銷他們的「精選重製菜單」，製作了 3 款將經典行動遊戲改版的重製版遊戲。遊戲中添加的餐飲元素成為其最大特色，還配有獨特離奇的故事劇情，受到消費者喜愛。

去年肯德基也做過一款名為《TheHardWay：VR 培訓體驗》的 VR 遊戲，用於培訓員工製作炸雞。遊戲從劇情設計到畫面呈現都相當流暢，為新員工帶來了沉浸式炸雞體驗的同時，也證明了肯德基在遊戲製作上具備一定水準。

在此之前，肯德基乃至整個餐飲行業同遊戲的連接，都以與知名遊戲 IP 的跨界合作為主。

做為肯德基的老對手，麥當勞率先發現「食玩」聯動行銷模式魅力後，2014 年便開始與《魔獸世界》進行合作。隨後，《夢幻西遊》、《全職高手》等遊戲都成為了麥當勞的搭檔，領先肯德基一步奪得大量年輕用戶。而跨界聯合也成為餐飲行業打破固有行銷，拓寬自身品牌路線的第一步。

意識到聯動行銷魅力的肯德基，2017 年開始與騰訊熱門手遊《王者榮耀》合作；與網易遊戲《陰陽師》合作的主題餐廳，在當時非常貼合年輕群體的喜好。從那以後，肯德基與遊戲行業的合作便一發不可收拾，日前與 RNG 的合作也是類似玩法。

多次跨界行銷嘗試後，肯德基在遊戲領域已經累積了一定經驗。對於肯德基而言，若此時一舉進軍遊戲產業，也許會探索出下一個「食玩」現象級的行業趨勢。

如今，肯德基早已建立起為大眾所熟識的品牌標識，「KFC Gaming」官方宣傳影片中的人物角色，也都是當下深受年輕人喜愛的遊戲 IP。只要搭配靈活的傳播策略，宣傳一項全新出爐的計畫對於肯德基而言想必不是一件難事。

另一方面，立體化的遊戲發行將更適合品牌打造。肯德基本身已擁有多年線下門市優勢，可透過線下門市的布置進行導流，並結合肯德基的多個通路進行產品預熱，聚攏優質消費者，這樣一來，肯德基一進軍遊戲圈，就能與年輕群體進行深入的對話和交流。

至於老對手麥當勞會不會也進軍遊戲產業，可以拭目以待。

依個marketing

記得有得倒瀉可樂先好見街